\documentclass[9pt]{beamer}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}     % utf8
\usepackage{verbatim}           % pour \verbatiminput{fich}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{epigraph}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{green}{rgb}{0.0, 0.5, 0.0}
\usepackage{array,multirow}
\usepackage[french,frenchkw,boxed,ruled,lined]{algorithm2e}
\SetKw{KwDe}{de}
\SetKw{KwA}{à}
\SetKw{KwOu}{ou}
\SetKw{KwEt}{et}
\SetKw{Kwrenv}{renvoyer}
\SetKwInput{Variables}{Variables}
\SetKwInput{Variable}{Variable}
\usepackage{listings}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{stmaryrd}


\usetheme{Madrid}    % titre en haut
\usetheme{Frankfurt}

\graphicspath{{figures/}}
\definecolor{dgreen}{rgb}{0.,0.6,0.}
\setbeamertemplate{caption}[numbered] % pour numéroter tables et figures !
%si \verb   : \begin{frame}[fragile]
%si verbatim  : \begin{frame}[containsverbatim]

\newcommand\oui{\textbf{\textcolor{dgreen}{OUI}}}
\newcommand\non{\textbf{\textcolor{red}{NON}}}
\newcommand\pt{\textbf{\textcolor{blue}{PEUT-ÊTRE}}}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{white},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    frame=single,
}

\title[HAI001I - Stage académique]{HAI001I - Stage académique\\\vspace{5pt}-----------\vspace{4pt}\\\Large \textbf{Analyse et génération de contrepoint baroque : étude de cas des sonates corelliennes (bilan après 1 mois et demi)}\vspace{}}

\author[Jérémie ROUX (M2 IA-SD)]{Étudiant : \textbf{Jérémie ROUX} (M2 IA-SD - FdS - Université de Montpellier)\\\vspace{7pt}
Référent 1 : \textbf{Mathieu GIRAUD} (Directeur de recherche - CNRS - Université de Lille)\\
Référent 2 : \textbf{Florence LEVÉ} (Maître de conférences - MIS - Université de Picardie)\\\vspace{7pt}
Lieu : \textbf{Algomus} - CRIStAL (UMR CNRS 9189) - Cité Scientif. Villeneuve d’Ascq (59)\vspace{-30pt}
}

\date[12 mars 2023]{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\makeatletter
    \newenvironment{withoutheadline}{
        \setbeamertemplate{headline}[default]
        \def\beamer@entrycode{\vspace*{-\headheight}}
    }{}
\makeatother

\begin{withoutheadline}

    % Premier transparent de titre
    \begin{frame}
        \titlepage
        \begin{minipage}[c]{.13\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=1.8cm]{facSciences.png}
            \end{center}
       \end{minipage} 
       \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=2cm]{umontpellierpetit.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=3cm]{cristal.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=2cm]{ulille.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=1.8cm]{upicardie.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
    \end{frame}
    
\end{withoutheadline}

%\begin{withoutheadline}
%      
%    % 2eme transparent TDM générale    
%    \begin{frame}
%        \frametitle{Table des matières}
%        {\small \tableofcontents[]}
%    \end{frame}
%
%\end{withoutheadline}

\section{Introduction}

\subsection{Contexte historique et corpus}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{block}{Corpus des sonates en trio d'Arcangelo Corelli (Fusignano 1653 - Rome 1713)}
\begin{itemize}
	\item Période baroque, contemporain de J. S. Bach
	\item Sonate en trio (1 basse continue et 2 dessus)
	\item 5 opus de 12 sonates de 4-5 mouvements (Rome, 1681-1700)
	\item Opus 1-3-4 (149 mouvements) annotés par \textit{DCMLab}\footnote{\url{https://github.com/DCMLab/corelli}}
\end{itemize}
\end{block}

\begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/corelli}
    \caption{Portrait d'Arcangelo Corelli}
    \label{fig:corelli}
\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.74\linewidth}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{figures/trio}
    \caption{Extrait de la sonate en trio no. 1 de l'opus 1 (I - Grave)}
    \label{fig:trio}
\end{figure}
\end{minipage}

\end{frame}

\subsection{Étude comparative des partitions (Opus 4, Sonate no. 9, I - Largo)}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/manuscrit.png}
    \caption{Manuscrit n.d.(ca.1700-20), écrit en 1694}
    \label{fig:manuscrit}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/1694.png}
    \caption{Gravure de 1694 (1ère édition)}
    \label{fig:1694}
\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/1735.png}
    \caption{Édition de 1735}
    \label{fig:1735}
\end{figure}
\end{minipage}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/1890.png}
    \caption{Édition de 1890}
    \label{fig:1890}
\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/1933.png}
    \caption{Édition de 1933}
    \label{fig:1933}
\end{figure}
\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.68\textwidth]{figures/DCMLab.png}
    \caption{Aperçu dans Musescore de la version annotée par DCMLab}
    \label{fig:DCMLab}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Analyse préalable}

\subsection{Usage des retards et des imitations}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/mutations.png}
    \caption{Exemples d'imitations avec et sans mutation}
    \label{fig:imit}
	\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/retard43.png}
    \caption{Exemples de retards 4-3}
    \label{fig:ret43}
	\end{figure}
\end{minipage}

\vspace{10pt}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/retard76.png}
    \caption{Exemples de retards 7-6}
    \label{fig:ret76}
	\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/retard98.png}
    \caption{Exemples de retards 9-8}
    \label{fig:ret98}
	\end{figure}
\end{minipage}

\end{frame}

\subsection{Intervalles mélodiques sur l'ensemble du corpus analysé}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/intervallesMel.png}
    \caption{Répartition des intervalles mélodiques sur chacune des voix des sonates en trio d'Arcangelo Corelli (Opus 1-3-4)}
    \label{fig:intervallesMel}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Annotations}

\subsection{Étude d'un mouvement de sonate (Opus 1, Sonate no. 1, I - Grave)}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.65\columnwidth]{figures/111.png}
    \caption{Analyse préalable sur papier}
    \label{fig:111}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111.png}
    \caption{Analyse préalable sur papier}
	\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111analyse.png}
    \caption{Analyse avec des étiquettes et labels}
    \label{fig:tokens}
	\end{figure}
\end{minipage}

\begin{block}{C. Wintle, Corelli’s Tonal Models : The Trio Sonata Op. 3 No. 1, Intégral, 31 (2017)}
"L'œuvre de Corelli est fondée sur un nombre assez limité de figures musicales, ou de modèles, qui sont capables de soutenir une variété considérable de modes de présentation."
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{figures/111.png}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111analyse.png}
    \caption{Analyse préalable (haut) et analyse avec des étiquettes et labels (bas)}
	\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.49\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111dez1.png}
    \hfill{\vspace{10pt}}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111dez2.png}
    \caption{Retranscription sur Dezrann des données initiales avec les tokens en plus}
    \label{fig:dez}
	\end{figure}
\end{minipage}

\end{frame}

\section{Macrostructures}

\subsection{Découpage en macrostructures comme base de la génération}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{minipage}[c]{.59\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/111analyse2.png}
    \caption{Découpage en macrostructure de chaque mouvement}
    \label{fig:111analyse2}
	\end{figure}
\end{minipage} 
\begin{minipage}[c]{0.39\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{figures/roue.png}
    \caption{Roue des degrés dans le style classique (extrait du cours d'écriture de Vincent Wavelet au conservatoire de Montpellier)}
    \label{fig:roueclass}
	\end{figure}
\end{minipage}

\end{frame}

\subsection{Classification des macrostructures}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{figures/classification.png}
    \caption{2 choix de classification des macrostructures de l'Opus 1}
    \label{fig:class}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{figures/classification2.png}
    \caption{Classification des macrostructures de l'Opus 1 par tonalité de début et de fin de la structure (degré de la tonalité à laquelle la modulation se fait par rapport à la tonalité principale)}
    \label{fig:class2}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Biais et choix procédural/apprentissage}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsectionhead}

\begin{block}{Biais d'analyse post traité de Rameau}
\begin{itemize}
	\item Composé (1681-1700) avant le traité de l'écriture de Rameau (1722)
	\item Les chiffrages de Basse Continue (chiffres arabes) étaient présents mais pas les degrés (chiffres romains)
	\item Mettre en relation des accords avec une tonalité a-t-il du sens pour Corelli ?
	\item L'analyse de Rameau a tout de même beaucoup de sens et aide pour la génération
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Génération procédurale}
\begin{itemize}
	\item Garder le contrôle de la génération
	\item Concevoir des squelettes à différents niveaux car différents niveaux de tokens
	\item Décomposer l'apprentissage pour le faire moins bien ? :(
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Génération par apprentissage}
\begin{itemize}
	\item Apprend mieux les poids qu'un humain (apprentissage sur les tokens et plus ?)
	\item Possibilité de surprendre et donc création artistique
	\item Va vraiment apprendre ce qu'on veut et générer une musique qui a du sens ?
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}


\begin{withoutheadline}

    % Premier transparent de titre
    \begin{frame}
        \titlepage
        \begin{minipage}[c]{.13\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=1.8cm]{facSciences.png}
            \end{center}
       \end{minipage} 
       \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=2cm]{umontpellierpetit.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=3cm]{cristal.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=2cm]{ulille.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[c]{.15\linewidth}
            \begin{center}
                \includegraphics[width=1.8cm]{upicardie.png}
            \end{center}
        \end{minipage}
    \end{frame}
    
\end{withoutheadline}

\bibliographystyle{siam-fr}

\end{document}